Title: Brioche
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Boulangerie
Inspiration: Recette de Laurent Chemla
Tags: Petit-dej
Preparation: 2 h
Repos: 45 min
Cuisson: 25 min
Prix: €
Difficulte: Moyen
Photo: false

# Ingrédients

- 2 œufs
- 200 mL de lait demi-écrémé
- 80 g beurre salé mou
- 3 cuillers à café de fleur d'oranger
- 500 g farine + farine pour le plan de travail
- 60 g sucre
- 7 g de levure sèche

# Instructions

Mélanger les ingrédients à la machine à pain sur programme "pâte" ou au robot pâtissier.

Façonnez la brioche (en la tressant, en en faisant des petites boules ou en la disposant dans un moule).

Recouvrez la pâte d'un linge propre et laissez reposer 45 minutes dans un endroit tempéré.

Préchauffez le four à 180 °C.

Enfournez 25 minutes à couvert.

Laissez refroidir sur une grille à pâtisserie en la posant sur son côté.
